周庭談自決 遭美國星島「河蟹」

2018年04月26日

周庭談自決 遭美國星島「河蟹」

【本報訊】香港眾志常委周庭（圖）上周應邀出席美國史丹福大學論壇，其間到當地星島中文電台接受現場訪問，談及香港自決等主張，惟節目播出後疑被電台「河蟹」，其節目重溫檔案在兩日後被移除，當地華人組織批評事件涉政治審查。星島中文電台至截稿未回覆。

星島中文電台隸屬於星島新聞集團，位於三藩市，以粵語及國語廣播。美國組織「北加州香港會」成員陳國禧稱，早前得悉周庭赴美後，他主動與星島中文電台主持聯絡協調，成功安排周庭在4月17日到該台「焦點訪談」節目作現場訪問。

周︰題目由主持決定

陳指，訪問完結後，該台在當日下午將節目聲音檔上載到網頁的節目重溫欄目，標題名為「香港眾志常委周庭闡述香港自決主張」。兩日後，標題被改為「訪問香港眾志常委周庭」；同日下午，連結已無法登入，其他日子的重溫則未受影響。

陳就事件向電台投訴，一直不獲回覆；記者昨登入網頁查看，在節目單元版面找到涉事節目由3月至今所有日子的重溫連結，惟獨找不到4月17日、即周庭受訪當日的連結。

陳國禧批評，種種迹象顯示該電台基於政治審查封鎖當日節目，有可能源於管理層介入。周庭回應指，當日節目流程及討論題目全由主持決定，有談及自己背景、公民抗命及民主自決等主張，亦有與主持討論自決及港獨的分別等，估計因此被審查。

周指，「我哋（眾志）立場好清晰，無咩改變，唔明點解要咁做（審查）。」她又指，各成員到外國出席論壇時，亦不時被建制媒體「招呼」，對此不感奇怪；又稱會繼續到外國交流，連結各地公民宣揚民主理念。

■記者梁御和

上一則
高危族應先找西醫診斷

下一則
次被告︰阿T用三膠袋笠死者頭

星島一早投左共, 所以好多中學報紙生意

去到美國都要睇垃圾星島